不堪競爭！SONY手機事業將裁員50%

日本消費電子大廠SONY打算將旗下智慧手機事業人力裁掉50%。
《日本經濟新聞》報導，SONY不敵智慧手機市場激烈競爭，準備精簡旗下智慧手機事業人力，可能在本年度（至2020年3月底止）裁員達2000人，相當於現行手機事業總僱員數4000人的一半，同時將配合採購改革等舉措，作為削減固定成本計劃的一環。

受裁員行動影響的部分日本員工，將被轉調其他部門，但SONY將向歐洲和中國等地僱員提出自願退休方案。此外，SONY將限縮東南亞與其他地區的營運、減少人員配置，轉而聚焦東亞和歐洲市場。
SONY近來整頓動作不斷，本周稍早才宣布將整合旗下行動通訊、影像產品及家庭娛樂暨音響等3大事業，合併為電子產品和解決方案事業，且昨天表示將關閉位於北京的手機工廠，把產線轉移到泰國，期望藉此降低生產成本，終止手機事業虧損。
近年SONY在智慧手機市場節節敗退，敵不過Apple、三星和華為等品牌銷量，也追不上這些同業投入開發5G設備的腳步。根據Statistica，SONY的智慧手機市場佔有率在2010年仍有3%，如今只剩下不到1%。
SONY預估2018年度自家智慧手機銷量僅650萬支，較2017年度的大減一半，更只有5年前的6分之1左右。
SONY在2014年度也曾祭出裁員措施，裁減了智慧手機事業約1000名員工，但營收衰減速度依然超乎預期，使進一步實施裁員減支成為必要。SONY智慧手機事業年營收約為5000億日圓，但到2019年度為止，預期將連3年陷於營業虧損。
SONY計劃將智慧手機事業的營運成本削減50%，期望藉此推動手機事業在2020年度重返獲利。在SONY出售PC（個人電腦）事業、大舉削減電視事業營運成本後，智慧手機事業現為該公司唯一蒙受虧損的部門。（劉利貞／綜合外電報導）

連登仔: Sony 領先全球

Sony , 橫跨nokia, apple 稱霸的年代， 最後都係要消失於歷史嘅洪流

日本個堆電話公司, 執/賣鬼哂手機部, android出開始, 佢地就好似跟唔上時代咁...

垃圾電話byebye

望下CMOS先啦 井蛙

轉晒去ps4得啦

一早要CUT啦 遊戲部唔係頂到好耐架咋

日本人自己都鍾意用iphone, 無錢既又用大陸機。sony無嫁啦

呢度手機台呀 你咁講三星dram夠領先全球

你手機冇cmos?

剩係識出二手科技 執柒左佢啦
由an開始硬件下下都慢半拍
之前間間廠都鬥mon，連1000蚊支那機都用緊ips既時侯，夠膽死旗艦仲係用TN
而家鬥全屏，又係遲左咁多都係減唔走條邊

下間應該到LG
HTC Sony LG呢2年全部比華為食撚晒

反正都係蝕，咁佢不如賣到小米啲價錢，賺少啲當廣告費，咁就帶起埋自己其他產品仲好

你手機冇dram ?

新果部機都未出, 咁快CUT 人......

我有話冇? 柒左就扯話題

咪撚理條傻鳩。

襯仲有得打飛機好打多啲
過多兩年sony手機應該變收藏品

OK，兩年後可以鞭你屍。

諗起有個post話apple貪平先用Samsung amoled而唔用sony

ram永遠少過人以為白自己係apple
日本仔造工一流軟件九流
間間都係咁死法

同htc一樣

你確定Sony手機硬件一流？

Sony電話都無心做
你正正常常用足料 大把人埋單

Samsung冇出cmos?
人地s10系列都係用自家cmos (S5K2L4S)
仲有能力自己研發cpu
Sony技術領先全球？
除左cmos仲有啲優勢之外仲剩低d乜？
連撈得最掂既ps4既硬件都係用緊amd炸
最尾係靠自家獨佔game同PS+呢堆服務先做得起
Btw, 預咗比班崇日毒撚起勢負評

同Nokia一樣，炒過千人不如炒高層果幾隻垃圾
之後Nokia死都唔用Android
依家Sony死都唔打爆ram rom

果陣部機有問題
打去問，條友串到比人炒未

日本果陣iPhone 5C 都頭幾位

唔好講av啦，大陸d骨妹都係啦

咁仲留唔留意嚟緊部Xperia 1好

其實而家an廠有幾多係賺

仲等xperia 1未出已經玩完

Sony手機鏡頭賣左俾好多廠
小米，OPPO好多大陸廠都係用緊Sony嘅鏡頭。

但Sony 電話敗返轉頭

你講咁多三星嘢同Sony cmos真係黑科技冇關係啵，我又冇話三星廢

都唔知你起曬鋼做咩。

sony自家電話個鏡頭反而影得最衰

呢個真係好神奇

相機部門唔share技術

呢個係部門內鬥結果，因為相機同ps4搶人搶資源，長年無錢賺既電話部門不如一早摺左佢

利申，成日去日本做野，當地人寧願買華為都唔買sony，香港人覺得好失望

之前用xperformsnce ,仲垃圾過非洲機

無本土concept國家
好似韓國咁d人用返samsung就易打

減人撒廠到泰國減成本係好事，留多d資源1年1機仲好，好多呢家旗艦中階機唔夠人競爭

抄咗提議21:9果條友先講啦

其實華為出得起錢，百萬年薪係韓國日本挖左好多人

原因就係日本嗰種封閉市場，獨自進化，拒絕國際化。

只要Google「加拉帕戈斯化」

就會明白唔係用80年代嘅思想，日本淨係益自己，而係嗰個環境導致到佢哋咁樣。

以前日系手機非常多功能，但係就非常之難用，因為佢係完全遵照消費者要求而製造。

呢你老母閪

Sony係咁，次次都想加啲我有人無嘅技術，但其實都唔實用

佢無同AV廠傾合作
無咩片support買黎無用

Sony 有好多部門都好勁
Mon, cmos, entrainment
就係個個部門自己都爭業績
結果就結合唔到。

例如 1皇4后呢類作品
闊啲就一鏡入晒啲囡囡

所以apple講服務其實錯唔哂

Plus得芝麻街呢啲陷家歡節目
邊有AV

你隻打手行撚開喇

On9少陣

Sony mobile係比內鬥玩死唔係其他因素

I mean推硬件之餘都有要服務/軟件去支持件硬件
Sony軟硬件成手牌但integrate唔到落去結果搞到今日咁
Apple唔識整content但至少會搵公司傾

華為背後咪又係日本人設計

Sony手機唔掂係因為內鬥

相機部門又怕手機蠶食相機市場而唔share技術，亦冇得到cmos幫助

Xperia1 三粒cmos 有兩粒用三星

而加相機部阿頭輪到之前相機部阿頭接手，開始整合技術

相機部4000人都整到咁抄咁兩千人都係應該

Sony現今嘅手機部門根本就係因為以前se年代做起咗唔想摺啫，但咁多資源咁多技術都做唔好一部smartphone，擺明係無心做

所以sony越做越霉係抵撚死，山頭主義

呢句真，我真係未見過深圳骨妹係唔用iphone ...

工業設計係，但就因為執著喺呢樣野上面會搞到成本高過人，就好難同其他國家嘅廠鬥

反而南泡人相對就好支持三叔
雖然都係用iphone多

未來10年應該變中資天下

自己公司出唔起錢,就唔好怪d人材走晒去大陸啦

全球化搞到外國產品入侵，其實而家度度都係咁，香港都唔例外，日本咁做都情有可原，因為佢都係想保留自己嘅獨特性，但係佢完全唔係好理出面大圍環境因素，係佢嘅死因

屌佢老母抵死啦
成日都係出過期SPEC

的確係為時太晚，其他廠商嘅進步已經好難追

日本一向既問題都係只理內銷市場
同埋太堅持自己果套
完全忽略海外消費者

最後應該得返iphone 同 大陸機

三叔都開始頂唔住

可以睇下有個節目講Nokia 在芬蘭
其實情況比日本更誇張，好多智能科技廿年前未有iphone 已經開始緊

我覺得唔難理解 (點解會咁發展)

Mobile班人寫算法咁垃圾
相機部門接手後一黎就改左個算法唔用舊算法黎改
炒左班垃圾係好事黎

因為sony入面一直都係當mobile係買返黎既野仔
同埋咁多代ceo都唔係技術派係財務派

華為係日本有研究所
同lenovo thinkapad差不多

一間有電影、相機、遊戲機、電視機部門既公司出電話都敵唔過一間電腦公司出既電話

on9高層 幾年前就講緊快啲成個部門執柒左佢架啦
到今年都重由佢蝕錢 你炒九成九人都係蝕架啦 邊有傻閪會買sony手機咩 買果班都係死毒撚 重要係弱智果種死毒撚先會買

咪鳩喇衝出黎柒下柒下咁
Sony最大ceo講到明唔會賣會做5g整合部門
吹到執係班19傳媒吹出黎
之前吹到sony執喇
有冇10年呀柒頭

試吓同PS4多啲互動啦

日企好多on9跟唔上時代嘅例子

三星d垃圾cmos同sony出既至少差幾年技術
原因係因為要壓低成本
粒9820講出黎仲好笑，食電到仆街又用8nm因為仲未整到7nm

以前sony ps1/ps2/ps3都係自研cpu
因為成本太高搞到賺唔到錢
用現成cpu可解決

Sony mobile ceo咁多，年都係財務派
只係當係踏腳石，坐1-2年
搞舊屎出黎又走人

Tso外判判

Xperia1 係第一部由技術派ceo開發既產品

咪鳩喇

我講緊既係高登到連登到好多人都唔睇好叫佢執都唔肯執
唔係講sony自己話執又唔執
柒果個係你
我係話on9高層 屌佢on9
唔係話on9高層講

因為mobile班垃圾寫算法整垃圾
早排整合完新相機算法由相機部門寫直接唔改良舊算法，直接用新算法

相機部門表示屌都曬氣

佢各部門之間肯合作就唔會咁撚樣啦

d雞spec電話賣咁貴 應該賺勁多喎
cut班高層年尾bonus啦屌

問題就係因為冇人買呀嘛

如果sony好似以前咁有種類型手機仲好
設計向，walkman向，影相向
唔好跟住其他廠分高中低階咁浪費資源未仲實際

華為補助勁

當年搞18:9既iphone咪一樣
仲未計Samsung 19.5:9

2粒用三星係因為同amoled 一齊買有平

點解我起晒鋼?
因為係我用過咁多部手機之中
最垃圾最多問題既就係Sony

VAIO玩完
遲下連手機都88
SONY

吹撚到
真係差幾年又唔見sony有部機影相靚過s10？